\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{multicol}
\usepackage[tmargin=2cm]{geometry}
\newcommand{\titlehomework}[4]{\begin{center}\section*{#4}{\large #2}\\#1\\#3\\[2ex]\end{center}}
\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}
\renewcommand{\labelitemii}{$-$}
\thispagestyle{empty}
\begin{document}
\titlehomework{Sebastián Nava López}{Comunicación Oral y Escrita}{1CV10}{Investigación de acrónimos,abreviaturas y siglas}
\begin{itemize}
\item Acrónimos:
\begin{itemize}
\item \textbf{CONACULTA}: Consejo Nacional para la Cultura y las Artes
\item \textbf{SEGOB}: Secretaría de Gobernación 
\item \textbf{INMUJERES}: Instituto Nacional de las Mujeres
\item \textbf{CONAPO}: Consejo Nacional de Población
\item \textbf{INEGI}: Instituto Nacional de Geografía y Estadística
\item \textbf{SENER}: Secretaría de Energía
\item \textbf{FONCA}: Fondo Nacional para la Cultura y las Artes
\item \textbf{BANOBRAS}: Banco Nacional de Obras y Servicios Públicos
\item \textbf{CISEN}: Centro de Investigación y Seguridad Nacional
\item \textbf{CONDUSEF}: Comisión Nacional para la Protección y la Defensa de los usuarios de Servicios Financieros  
\end{itemize}
\item Abreviaturas:
\begin{multicols}{3}
\begin{itemize}
\item \textbf{admón.}:\hspace{3em} administración
\item \textbf{etc.}: etcétera
\item \textbf{edo.}: estado
\item \textbf{et ál.}: et álli (en Latin: \textit{y otros})
\item \textbf{Ing.}: ingeniero
\item \textbf{m.n.}: moneda nacional
\item \textbf{Pdte.}: presidente
\item \textbf{Rep.}: República
\item \textbf{máx.}: máximo         
\item \textbf{P.D.}: posdata 
\end{itemize}
\end{multicols}
\item Siglas
\begin{itemize}
\item \textbf{P.G.R.}: Procuradoría General de la República
\item \textbf{B.B.C.}: British Broadcast Corporation
\item \textbf{S.C.T.}: Secretaría de Comunicaciones y Transportes 
\item \textbf{A.C.M.}: Association for Computing Machinery
\item \textbf{S.T.P.S.}: Secretaría de Trabajo y Previsión Social 
\item \textbf{M.I.T.}: Massachusetts Institute of Technology
 \item \textbf{I.S.S.S.T.E}: Instituto de Seguridad y Servicios Sociales de los Trabajadores del Estado
 \item \textbf{A.M.S.}: American Mathematical Society	 
 \item \textbf{S.T.C.}: Sistema de Transporte Colectivo
 \item \textbf{W.W.F.}: World Wildlife Fund 
 \item \textbf{A.I.C.M.}: Aeropuerto Internacional de la Ciudad de México  
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{document}
